

L'espace est rapporté à un repère orthonormé \Oijk.

\medskip

\begin{list}{\textbullet}{On considère:}
\item les points A$(-1~;~-2~;~3)$, B$(1~;~-2~;~7)$ et C$(1~;~0~;~2)$;
\item la droite $\Delta$ de représentation paramétrique : \quad $\left\{\begin{array}{l}x=1-t \\ y=2 \\ z=-4+3 t\end{array}\right.$, où $t \in \R$;
\item le plan $\mathcal{P}$ d'équation cartésienne :\quad $3 x+2 y+z-4=0$;
\item le plan $\mathcal{Q}$ d'équation cartésienne : \quad $-6 x-4 y-2 z+7=0$.
\end{list}


Le triangle ABC est :

	\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{>{\bfseries}p{5mm}@{}X}}
		a.& équilatéral ;&
		b.& rectangle isocèle ;\\
		c.& isocèle non rectangle ;&
		d.& rectangle non isocèle.\\
	\end{tabularx}

\medskip

\begin{tabular}{@{\hspace*{0.05\linewidth}} || p{0.93\linewidth}}
Les vecteurs $\vectt{AB}$ et $\vectt{AC}$ ont respectivement pour coordonnées
$\begin{pmatrix}
2\\0\\4
\end{pmatrix}$
et
$\begin{pmatrix}
2\\2\\-1
\end{pmatrix}$.

Donc $\vectt{AB}\cdot\vectt{AC} = 2\times 2+0\times 2+4\times (-1)=0$ donc $\vectt{AB}\perp \vectt{AC}$ donc ABC est rectangle en A.

$\text{AB}^2=2^2+0^2+4^2=20$ et $\text{AC}^2=2^2+2^2+(-1)^2=9$, donc $\text{AB}\neq \text{AC}$

Le triangle ABC n'est pas isocèle.
\hfill\textbf{Réponse d.}
\end{tabular}

\medskip



